№1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

const - константа обьявляется один раз и больше значение меняться не может

let - переменная с ограниченной областью видимости, видима в своем блоке, выше уже нет

var - переменная с наивысшей областью видимости, видна везде и внутри и снаружи блоков и выше

№2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Область видимости var слишком большая. Это может привести к случайной перезаписи переменных и к другим ошибкам.


